【專頁：剝削清潔工】繁華的恥辱 香港是這樣對待擦亮她的人

呢幾日睇新聞見到美麗華個清潔工因準備抹窗而開窗導致高空墮物砸死左人被人告而好無辜 (根據警方指，姐係話清潔工唔係清潔既時候借力或者其他不當行為導致個窗跌左，而只係單純開窗個下就個窗就跌)。係，''法律''上佢係要負上刑事責任，但係當時情況下，呢個刑事責任真係符合公正公義? 個窗出事可以係好多原因 e.g.冇定期檢查同維修，但睇返案情並唔係清潔工既過錯/不小心，而只係單純既''bad luck''

睇完單新聞再睇下其他基層職業既工作環境、情況等等
發現好多基層職業既福利待遇及工作環境不為人道

(copy from the news) 外判清潔工人工作實況：
-不許穿制服在外食飯，若在外工作，要找公廁換衫食飯；或在垃圾房食飯。
-垃圾站沒有食水供應，工人要帶2至3升水返工。天氣炎熱，也要飲未煮沸的水。
-沒有儲物櫃，衣物、財物，甚至將自帶飯盒放到垃圾籮底，方便「掃到邊食到邊」。
- ''高溫天氣，但她仍須穿底衫、制服及反光衣三層衣服。烈日下仍穿三層衣服，難道不焗？玉姐直言：「焗架！」她解釋，為安全原故，須穿反光衣；而制服質料猶如膠質、不能吸汗，因此需多穿一件底衫，「如果唔係褲都濕埋！」''
- ''因為長時間帶手套，汗水長時間「醃」着皮膚，引發濕疹，每日至少更換4對手套、飲2公升水、塗上3支雙飛人藥水，才能度過炎夏''
-''辛勞背後，清潔工玉姐的手背至手臂長有因汗水引致的濕疹，尤其腰部及頸部較嚴重，濕疹令皮膚變得痕癢，甚至「拮肉」''
-時薪34.5，只有奴工法律保障，沒有任何額外保障

網址:

一眾公公婆婆辛苦既背後，為既就係香港有乾淨既面貌同廁所。
睇完咁多基層苦況，有感而發
當法律條文存在不公義，警犬們所謂程序公義亦只係引導被捕人作出不利既口供，基層人士基本待遇被剝削
This city is dying.

心撚酸，有時見佢地個樣年過60以上，都要推一架好長ge垃圾車周街走，依個臭閪政府仲要帶頭比最低工資佢地，希望班高官下世可以同佢地調轉角色一世！

真心， 我好尊重啲清潔工， 支持樓主發呢個post

根本係外判先搞到人高咁低

屌你老味
外判咪賣港共狗董建X
政府帶頭實施

董建華條仆街帶頭搞外判同價低者得,禍害香港20年

工程,維修等多得佢唔少,係香港所有問題既始作俑者

係dying架，除咗班仆街建制你問下飯民為九萬八做過啲乜？

咁一個社會梗要有d 人做底層
而且可能佢地後生做mk
老左做掃地
人地以前幾風流快活食左幾多女
唔通又話你聽？

pish

縮番入去你個波台狗圈啦

咁關乜撚待遇唔好事？

外國做清潔一樣好pay，咩撚嘢低唔低層希望你係假膠唔係真心咁on9

真心定假膠？

隻窗係佢手跌落去，咁點都要帶返去警署落口供

都未正式起訴佢

拘捕=定罪？

香港法例對待呢班工人根本拍得住第三世界
最慘企佢地後面嘅係工賊會

工賊會樣就識做，到要出手改革個陣就企係工人對面，重跟手篤灰

文明社會中賣勞力，厭惡性頂多係搵錢辛苦
唔係做狗做奴隸
受高官，地產，奸商壓榨
活係一個崎型，日日都幾個人自殺但狗官漠視既社會

係外國勞動工作好好pay...唔似亞洲地區咁

做社會低層冇話要連基本保障都冇

香港勞工權益係零

係呀 依個世界緊係有人要負責清潔
但咁樣代唔代表依一班人一定要度剝削應有既權利?
講緊既只係可以正正常常咁有一個飯鐘食飯
世界需要有人做底層
但唔需要底層被剝削

我咁後生都識諗，根本成件事就唔關個清潔阿嬸事，佢只係負責「清潔」呢樣工作，只係抹塵掃地，抹到某個窗就跌咗落去打死人，都係關監管嗰班人事，無啦啦做乜搞到個清潔阿嬸好似殺人兇手咁

有時係街見到佢地要坐地下食飯都好心酸
明明人工唔應該咁低

成班左膠上身變職工盟
平日屌人地廢老
而家又懶正義

強推

華人做管理層平時冇事就收住管理層人工，再學鬼佬同你講收咁貴人工係因為出事時要問責，到真係出事時第一件事就諗搵個細祭旗，管理層責任？wfc

應該立例禁止判上判. 咁就解決晒中間人食撚晒呢個問題

判上判既出現
就係呢班廢老冇自己搵工既能力
要靠判頭去撈先識返工

如果d 正義連登仔
知道左呢d 底層工係新移民做
會有咩評價
「唔想做就死返去大陸啦」

香港對清潔工既要求真係好撚高,唔止要耐熱耐寒,最好唔洗食飯飲水,而家仲要加多樣就係識一眼睇穿個窗有無問題
一出事仲要同公司/酒店孭飛,分分鐘入冊都無聲多謝同無安家費

到底香港要清潔工定係要死士?有事代主公送死果種

係仲衰過大陸

咁冇抵觸架喎，唔通佢後生生活幾咁荒唐穈爛，就可以抹殺哂佢而家做清潔工既貢獻？就活該代僱主業主食哂個死貓？

根本就係酒店既責任

貢咩獻
佢有出糧架
東家唔打咪打西家囉
佢有本事咪罷工囉
唔肯罷工做奴隸係抵撚死
連登仔都係咁樣屌護士

留名支持

係咁架啦
鬼叫佢地後生唔讀書咩

自食其力完全ok，
你唔係假結婚雙非父母呢啲濕鳩方法移民咪ok 囉

係請班老弱殘兵先有人流有noise
坐撚住道德高地
扮撚正義

咁撚好心開鋪只請60歲以上睇下點?
on99

「沒有一個支那人是無辜的」
關假結婚咩事？

消失啦
可能可能
社會上最冇用既係你呢d

應該強制班綜援撚去掃
唔掃就扣錢

外判係極肥上瘦下嘅嘢嚟

你係左膠職工盟呀？

屌你而家係講緊對厭惡性工種的福利同權利的保護 同廢老有乜撚野關係

呢d 工係廢老先做咋嘛
有手有腳後生仔點會做？

以前做果份工就係要管住最低層果d 叔叔姐姐
其實真係好尊敬佢地
有時見到佢地做到冇停手 水都飲唔到啖
又做到手手腳腳勞損晒
所以都慣左冇咁多野搞果陣都隻眼開隻眼閉俾佢地蛇
總之要吹雞果陣佢地俾到output 我就得

最緊要呢班人千祈唔好生仔
窮人生仔正仆街呀

我都有個post 講清潔人員

傇位一post🙏

公司廁所無水事宜

得廢老會做判上判?

唔關事
發現你戇鳩鳩誤解句嘢

政府都帶頭外判清潔工 私人公司點會唔有樣學樣
其身不正

有撚誤解
你想搬龍門呀？
搬啦連登仔預左

人不應該活得毫無尊嚴

師兄真係要提多啲
我諗無幾多00後會知哩樣野

你老母以前有賓周既都上得，無論人定狗
弱智仔早死早著啦你

又一個混淆是非既人， 外判待遇差同佢後生做過咩係冇關系

垃圾美麗華，你有咁多問題窗遲早再出事

左膠又撐女人
如果告公司 知唔知老細陪幾多錢呀？
一陣公司汁笠連鎖反應引發通縮最後經濟大蕭條點算？

老細好慘

報應黎架

好波
仲要千祈唔好加人工
一陣啲嘢又貴曬

yes
佢地租私樓既話推高晒d 租金
住公屋既話
又霸住晒公屋搞到後生仔排唔到上樓
正仆街

香港D工程係又貴又垃圾啊
一直唔明點解政府可以無基建局
比班垃撚圾工程公司當水魚咁搵笨
合謀定價，仲要偷雞放飛機
香港乜撚野都係官商勾結

外判根本on9價低者得，為左減低成本做出黎啲質素越做越差

上個禮拜愛回家先有集支持清潔工，琴日就拉清潔工

走啦你

係咪物管既工？

類似
但唔算係

唉
除左屌你老母
諗唔到講咩

大家講得好啱，但係好理想主義。根本做唔到啲咩。

清潔工真係好慘，好多做清潔嘅都係老人家，
見佢地連個食飯位都冇，
要係後樓梯同垃圾站食，
究竟我地有冇咩係可以幫到佢地

同意,不過唔外判一樣仆街,以前未外判時個個鐵飯碗hea做,條街污jo到爆...

唔昆香港錢我地呀雜種邊有錢比侵侵呀

用護士人工福利
同班只有34.5沒雙糧年假七日既人比？
挑起紛爭都用下腦

仲有你所謂既仇恨對罵咪一樣由你地班五毛打手引起

咪又兩邊都淨係識怨
但又唔敢罷工抗爭

到底可以做啲咩幫佢地

自己唔反抗，無野幫到佢地，正如無人可以幫到香港奴

咁啲議員要黎做乜
投票投黎做乜

係廢既 個個白逗人工

冇市民扔垃圾咪唔洗人掃街囉

支持！

真係要幫佢地！

真正落手落腳為依個地方做野嘅
唔應該咁樣對佢地

最起碼個待遇一定要有改善

太慢了，就今世吧

依條例個目的根本係格硬搵條友出黎咩飛

係 係外國越高勞動力嘅工係越好pay 啲人會好專重佢地 真係做到職業無分貴賤 相反香港真係

老綜又成最大贏家
辛辛苦苦賺34.5，一句唔該坐到死。
老綜：睇下班傻仔口口聲聲有手有腳唔想靠人地

華人社會，賺到盡一蚊都唔會留俾你

我有同佢地傾過
人地就係唔想靠政府,仲有能力工作就做
班外判狗就剩係識剝削,仲要政府帶頭

林鄭,千億萬億拎去賭,都唔拎多少少取消外判都唔制,
我祝你個仔係若蓮之子

7夠未?

一個社會總要有人做雞，總要比好多人屌過。
所以你老母做雞養大你 ？

你呢d 左膠咁口臭

波台狗永遠都係咁撚賤格乞人憎

我左膠？
傻尻你知唔知咩叫左膠呀
出返去啦屌你老母。

真 公務員

福利主義廢老新移民都支持唔係左膠係咩？

搵terry救佢地

但係講咗咁多年仆街外判
係人都知政苦判出去賤價唔撚理
但係班議員除咗嘴兩句就無做過咩嘢
清潔工又無牙力去談判

你肯能定係食唔到女嘅7頭 過多兩年到你去掃

殺人放火金腰帶
修橋鋪路無屍駭

自香港淪陷已經無法理可言
呢單濕濕碎

全部係民記啲公司開
人工低做唔晒就唔做
永遠中標

贊成清潔工作
要搵未過60拎綜援人士去做
唔好養懶佢地

清潔工咁基層嘅工有事都要孭鑊

環保撚 動物撚 係唔會見到呢個post

其實可以做d乜幫下佢地

咁你又知唔知你老母以前日日比狗屌做雞屌到生哂花柳個閪反撚哂皮先生左你個弱智仔出黎呀
以前既人邊撚個知？你鳩嗡就係？

小時不努力
老大徒傷悲

屌你老母你個腦比狗食撚左？
廢老知唔知點解 出黎自食其力做基層努力生活既人點解會叫廢老呀
你縮返入你老母個閪啦

下
你地屌人廢老果陣有check job ref 呀？

零人權

衰Ｄ講句，香港一撚早死透啦。

唔係有單死人案，你見到平時有幾可探討過班清道夫生活？

死撚左人先搶住報點慘點艱辛，屌，兩個禮拜後咪又影都冇

連登仔平時最中意依附權貴，厭人窮。
而家有事就出黎拎光環，成班垃圾。

利申一直都支持香港行社會主義，唔係中國嗰種。

推一推

好sad
樓主寫得好好，幫手推

你都on99，人地外國果D清潔人工福利待遇仲好過幾多OL啦，你呢D井底之蛙睇下人地啦。

外國太多左膠
最鍾意關注弱勢社群、性小眾、環保同女權
連登仔要緊貼呀？

yes
虛偽到令人作嘔

呢啲清潔工人真係好值得尊敬
佢地大部份咁嘅年紀其實乜都唔洗做
咬老綜就過下日子唔洗咁辛苦
但寧願自力更生又清掃香港街道
偏偏政府就俾最差嘅待遇佢地

好慘 香港真係好崎型

香港社會真係夠惡就得